北京借世衛發布對瑞德西韋不利數據？ 業界疑中共「刻意阻撓美國新藥研發進程」

世界衛生組織（WHO）周四（23日）突然公布美國「吉利德科學」公司的研發藥物瑞德西韋（Remdesivir）在中國實驗失敗，但吉利德隨後發表聲明，駁斥世衛的做法和中國實驗方的結論。有大陸醫療界人士指，中方實驗組在死亡數字上造假，有質疑「中共總書記記習近平希望中方研發中藥能率先成為新冠肺炎解藥」，所以中共正全面阻止瑞德西韋臨床實驗。（黃小山/程文 報道）

世衛組織官網周四援引中國實驗組的數據稱，美國吉利德科學研發的藥物瑞德西韋在治療新冠肺炎的實驗中已失敗。

公告聲稱，研究人員對237名病人進行了測試，有158名病人使用了瑞德西韋，其餘79名病人僅使用安慰劑。實驗結果顯示，一個月後，使用瑞德西韋的病人死亡率為13.9%，超過了使用安慰劑組12.8%的死亡率，並稱瑞德西韋還產生副作用。

該公布導致吉利德公司的股票也應聲跳水，周四當天跌幅達4.34%。

吉利德公司反駁了世衛的說法。該公司的聲明反駁指，相關摘要錯誤引述研究結果，而研究本身亦因參與病人人數不足而提前終止，樣本數目不足以得出有意義結論。聲明又強調，數據趨勢顯示在病人感染初期接受瑞德西韋治療，對病人有潛在好處。

協助中國研究人員進行今次研究的維珍尼亞大學傳染病專家海登（Frederick Hayden）否認今次研究失敗，同時認為研究不足以斷定瑞德西韋對新型冠狀病毒並無療效。

另外，海登表示，研究報告草稿有至少一處錯誤、其後已作修改，才呈交予同儕評審。目前未能確認，經由世衛錯誤發布的報告草稿，是否已經修訂錯誤的版本。

本台記者早在近2個月前即已獲多方面消息指出，由中日友好醫院2月初在武漢開始的瑞德西韋臨床實驗，遭到了中國官方的干擾。原因是中國政府希望在這次新冠藥物研發中取勝，利用武漢數以萬計的重症病人，強行上馬了多達500來個以中藥和中成藥為主的藥物實驗項目，並且不希望美國方面獲得瑞德西韋真實的臨床實驗資料。

知情人祁明告訴本台記者，此事的背景是中共總書記習近平希望以中醫藥取勝，所以無論是各地醫院還是由中央調派湖北的各專家組，都在強推中藥。

此外，消息又指稱，中方實驗組稱，瑞德西韋實驗中的安慰劑對照組的死亡率僅為12.8%，屬於公然作假。因為在該時段武漢的重症病人死亡率為80%，一直到現在武漢的重症病人的死亡率也超過50%，而致殘率也極高，嚴重後遺症也多。

祁明說：因為中央領導人有一個意見，要發揚中醫藥的作用，所以說無論是地方的，還是中央派來的專家組的，大量的病人都在按照他們的要求，在服用中藥。說使用安慰劑的有（百分之）12點幾（的死亡率）是不真實的，應該死亡率是很高的。因為按照當時醫生的記載的話，進去的重症病人死亡率應該在80%左右。

前線醫務人員沈先生也明確告訴本台記者，他不相信中國這些實驗資料。迄今為止，無論是國家衛健委發布的第一版到現在的第七版診療方案，根本無效，甚至是嚴重有害的藥物，比如蓮花清瘟膠囊、磷酸氯喹等。中方甚至強推中毒劑量很低的蓮花清瘟膠囊給海外留學生們服用。

沈先生說：我反正不相信中國現在的資料。連上海都92%的人都還用的西藥也在吃著中藥呢。沒效嘛，但利益上來講它是它的產業啊，沒有辦法，被好多東西綁架了呀。

原中國紅十字會大病救助項目負責人任瑞紅指出，現在世衛組織一直在無條件地為中國官方辯護，他們現在突然拋出這樣一份沒有經過論證的資料，並直接導致一個嚴謹地研發抗疫藥物、並付出巨大人力物力的科技公司受傷害，其動機本身就讓人疑惑。

任瑞紅說：世衛一直在為中國說話嘛，估計就是中共要求它發這個東西，它就沒有結論的東西，然後就發出來，這個是很不嚴謹，會使吉利德公司的股票跳水的。中國發的任何的東西，它都是按照政治考量來，你要是跟這樣的一個國家和科學來合作的話，那你是拿科學開玩笑嘛！

任瑞紅還說，中國和世衛組織搞小動作毫無意義，因為除了多個國外機構都在進行實驗外，美國國家過敏和傳染病研究所、也正在對瑞德西韋治療新冠進行迄今為止最大規模的雙盲安慰劑對照實驗，加上從前期法國和芝加哥實驗的資料看，如果最後真的證明中國和世衛組織方面弄虛作假、置全球病人生命安危于不顧，那就屬於反人類行為。

但迄今為止，承擔此次中方實驗負責人的中日友好醫院副院長曹彬依然沒有回應媒體的採訪。但在此前的對媒體發布的資訊中，他曾明確表示瑞德西韋效果最明顯，但此後被指因官方施壓，就一直回避談及瑞德西韋。

本台記者亦多次致電國家衛健委，但該機構一直沒有接聽電話。

[url

其實成件事好on9
FDA點會睇完你份19報告就叫停

搞鳩埋美國廠

支衛真係等被美國肢解

對佢有咩好處，除非中國本身有解藥收埋

我信黑熊會打死熊貓 明嘅明

無底線邪惡組織

中佢老味，救人要緊呀仲玩政治
幾千年都當人命如糞土

雜總好想有得向外宣傳
中共先係世界既救世主

中國要點藍色波波
原來小熊維尼係瘟疫公司老細

中國好撚仆街

呢單野要係twitter推爆佢

「中共總書記記習近平希望中方研發中藥能率先成為新冠肺炎解藥」，所以中共正全面阻止瑞德西韋臨床實驗。

想推中藥救世

推

就係要呢啲新聞，督爆支那救世主面具

死link喎，有冇其他source?

當初一月 中共趕住為呢隻藥申請專利之類 轉過頭踩？

btw 疫苗 我睇唔出中共會贏 有份打伊波拉班國際組織

點解唔俾香港人試？或者美英歐盟成員國試咗先？點解要益中國？

話瑞德西韋有用既YOUTUBE片

被YOUTUBE刪晒未....

肯德基被羊肉取替

救撚左自己先講啦

支國

中國成日改武漢肺炎標準
一時無症狀感染唔計，一時就計臨床診斷，一時又話電腦掃描，假陽性又當醫好出院，又突然多1000單死亡
啲人數可加可減，冇統一標準，試驗完個結果都唔可信

同埋中國要喺疫苗、藥物贏美國，做救世主，所以唔靠美國之外，仲要快過佢，鬥唔贏就出口術，拖到中國搵到方法

依家林鄭都搞中醫診所煲豬肺湯比已經好返既人
出政府錢比班草藥巫醫

三戰

btw,隻藥幾時出臨床報告？

台灣有數據未

wtf click blue bubble

所以其實而家香港成街支那式殘體字餐廳都係統戰一部份
隨時過幾年周圍都係乜鳩螺螄粉臭撚到仆街

大家對瑞德西韋點解咁樂觀

支那似借cho偷埋美國隻藥

另一個重點係打擊美國股市同復工信心

其實好撚毒

而家你美國大把病例可以試啦，你咪自己做返實驗出返report囉

支那狗喺度垂死掙扎

習近平真係禁緊藍色波波

支共

其實國產study 嘅level of evidence一向都唔太得

笑撚死，大陸人自己都唔信中藥啦

中国人出既paper係交essay比外國professor cite下恰佢唔明中文好啦
認真你就輸了

乜柒川式、麻辣嘅鋪愈開愈多，見到想嘔

令公眾對新藥冇信心
中共覺得佢哋響國內既愚民政策用喺世界上都work

支共呢排真係癲撚咗

唔洗急 等埋吉利出埋實驗報告先
唔係到時柒左 只係幫左支那

3 已經收咗皮

啱㗎啦繼續係咁
等多啲左膠睇清支那真面目

Retweet 上國際戰線：支那危害全人類健康福祉

睇哂先覆ok?

如果知道中醫/西醫個本質係咩, 有咩分別
就知道中醫冇可能醫到

地球毒瘤

世界公敵

不過中國有隻類似藥攞咗專利

中國夢，發夢

我估係早期中國病人比較多 隻藥嘅數據要喺中國收集
後期美國病人開始多 依家應該美國自己都有足夠樣本

中共胃口都好大 發吓白日夢啦 on99

一開始就唔應該俾條formula 俾支那

希望中藥取勝
食中藥食到懵撚左咩習種

反人類行為呢句講得好

就係睇完先問，除非你相信中藥醫到人，到最後咪又要用人地隻藥

越整越多證據俾人之後清算世衛